{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050414",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0032859",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 진흥왕릉(慶州 眞興王陵)"
    },
    "text": "慶州眞興王陵 (慶州 眞興王陵)\\n\n慶尚北道慶州市にあるのは、三国時代の新羅第24代真興王の陵です。この陵は1969年に史跡に指定されました。指定面積は3万7,927㎡で、墓の直径は20m、高さは5.8mです。真興王の姓は金氏で、名前は三麥宗または深麥夫で、第23代法興王の甥で、父は法興王の弟である立宗葛文王、母は息道夫人(只召夫人)、王妃は思道夫人です。540年に王に即位し、36年間在位しながら皇龍寺を創建し、漢江流域を開拓するなど多くの業績を残しました。墓の外部は土で覆われた丸い円型封土墳で、墓の周りには自然石を使用した墓の保護石列があると考えられていますが、その一部しか見えません。一方で、真興王陵は新羅における最も偉大な治績を残した王の陵としては規模が小さく、記録によれば法興王と同じ位置にあるはずですが、実際には反対方向で2kmも離れた場所にあります。そのため、この陵が本当に真興王陵でなく、慶州市西岳洞750番地にある西岳洞古墳群(史跡、1964年指定)の中の、3番目の墓が真興王陵であると主張する見解もあります。",
    "QA": [
        {
            "question": "真興王陵はどこにありますか？",
            "answer": "真興王陵は慶尚北道慶州市にあります。"
        },
        {
            "question": "真興王陵はいつ指定されましたか？",
            "answer": "真興王陵は1969年に史跡に指定されました。"
        },
        {
            "question": "真興王陵の指定面積はどれくらいですか？",
            "answer": "真興王陵の指定面積は3万7,927㎡です。"
        },
        {
            "question": "真興王陵の墓の直径と高さはどれくらいですか？",
            "answer": "真興王陵の墓の直径は20m、高さは5.8mです。"
        },
        {
            "question": "真興王の姓と名前は何ですか？",
            "answer": "真興王の姓は金氏で、名前は三麥宗または深麥夫です。"
        },
        {
            "question": "真興王の父と母は誰ですか？",
            "answer": "真興王の父は立宗葛文王、母は息道夫人(只召夫人)です。"
        },
        {
            "question": "真興王の王妃は誰ですか？",
            "answer": "真興王の王妃は思道夫人です。"
        },
        {
            "question": "真興王はいつ王に即位しましたか？",
            "answer": "真興王は540年に王に即位しました。"
        },
        {
            "question": "真興王は何年間在位しましたか？",
            "answer": "真興王は36年間在位しました。"
        },
        {
            "question": "真興王はどのような業績を残しましたか？",
            "answer": "真興王は皇龍寺を創建し、漢江流域を開拓するなど多くの業績を残しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 342,
        "QA": 277
    }
}